[Bass]新手買bass

大家好，最近想學bass都有留意下有咩岩新手
暫時睇中epiphone thunderbird(覺得粒音好大粒不過等2手), Marcus miller v7 bass(睇講好似拍住上中高階既bass但幾貴)
另外Ltd同grasstroot牌子有無話正係玩rock野？(以我所知ESP結他玩重型野)
仲有無其他選擇？
筆直：4000左右，2手唔介意

二手dingwall屌打上臉全部 不過要4000難搵

Dingwall未聽過
其實預4000，不過可以少緊係最好
始終我主力玩結他但有時無bass又要客串下咁解

香港少人用 因為要外國訂 二手區搵下可能搏到既

參考下 唔知啱唔啱你style

好似太恆
Btw, thanks

ibanez有條新生產線都唔錯 價錢絕對啱你心水

Marcus miller v7 唔係四千內有? 果陣我喺thomann買 送埋嚟香港好似三千六

叫Gio?如果係，二手區間中有人放

Dingwall唔平喎
以樓豬個budget買sire v7應該最好既選擇

預埋amp錢？

見到二手區有個做有賣但唔知呢隻牌子點

Amp可能求其買個練習算，本身屋企都有結他amp幾大舊

會唔會考慮收二手？性價比高，不過有風險

未超筆直唔使買二手喎
我用緊係幾靚聲 我係嫌佢fret太少 得廿格

spector legend classic
4定5線版睇你自己需要

未聽過

我結他都未彈到咁高格，係咪聲都幾全面？
我見佢有邊款，係咪木唔同？

只係如果愈平搞得掂就愈好啦

會呀，有咩性價比高二手推介？

Dingwall 2手區有人賣過都皮幾
我客串下唔洗咁貴

如果全面少少咪買swamp ash body
反而佢個preamp都喜出望外

其實我鍾意玩d blues，pop rock野
我諗應該夠做，太恆既野我自己同隊band都無玩

其實如有無就買個mini mix駁結他amp,橫掂屋企有個平amp都唔用

一係買bacchus，呢枝好撚抵玩
又好聲

賓仔造果隻？見過個名但未試過
係咪x力有？去望望見

唔記得左價錢 因為印象中有出大陸廠

sr系列 有平款 尖咀通利有 有平款

弘x有呀，真心抵玩

其實bass插mixer或personal monitor個headphone位駁去結他amp個headphone到會唔會燒機？曾經見過人咁做
房無咁多位放多個bass amp ，如唔得插耳機練算

好似都out筆直但望望先

呢個牌子

買個interface，聽耳機output
出mon又得

Marcus miller v7性價比睇落幾好
不過最後揀左hofner violin bass做第一支bass

係咪好輕？

係通利試過 真係好輕
不過要既色無貨 比左錢訂

幾錢呀？

short scale同long scale有咩分別
生得矮用長bass好柒

黑色個支tst好似特價2400左右有交易
Sunburst正價要3000

視paul為偶像

明白我見人都係經mixer output插去結他amp input
我都打算試下先，唔得就用耳機算
始終都係客串下

係咪格仔大定細咋？

樣靚聲都好似ok
木色同紅都靚

有支 edward 紅白 但有花痕 岩唔岩洗

spector同好
利申：用緊euro5lx

睇你鍾意邊種款
J bass款
Marcus miller無死 bacchus都唔錯
想隻聲warm d
Warwick corvette款唔錯 其他廠例如ltd都有出類似既款

不過 特別推介spector呢個牌子
好多款佢都有做 木既用料同手工係一撚流 preamp同pick up都好versatile

格數唔同

Jazz bass款同thunderbird款我都好撚鍾意
後者gibson出既太貴，Epiphone好似唔多抵咁
Marcus miller都會考慮下，等減價

學到野

一陣番屋企望望先

有無話玩咩類型？定bass無分？

如果唔係用pick 可以唔考慮thunderbird
建議你去弘x試下Spector legend5
之前減價 如果唔係我已經有幾支中高價model我已經買左

Marcus miller款唔係話唔好 不過隻聲嫌太大路 同埋變化少 仲有其實條頸唔太好揸手

對新手黎講唔係最理想

點解？T-bird用手唔好彈？

咁去x力望望先

Dingwall Z2用家路過

見Spector 4x classic都幾似T-bird個形
其實有無話呢d只岩玩rock,唔岩玩pop, blues同jazz野？

新手就買平野，求其搵間琴行買啦

最緊要自己彈落隻聲係你想要
揸得舒服

T bird個pick up用手彈會唔夠出
Classic其實佢最出名個model euro lx既平價版
我自己就用緊euro 5lx
Bypass/較低左 bridge pick up可以玩jazz
調番轉咁較neck pick up可以玩pop/rock
開行個bridge pick up可以玩metal
你再有budget d可以換左個neck up做其他牌子 個聲會再甜d

唔同意 平嘢多數無乜好嘢 彈落唔順手 聲又衰
一嚟唔好彈可能會錯手勢
二嚟聲差嘅話你會無乜心機練
不過如果搵到又平又靚嘅又唔同講法

Agger

會長用想買好少少

係既，只係唔太熟bass所以問問
我聽過T-bird, jazz bass, p bass, jaguar bass同Marcus miller咋

明白，去各大琴行試試先

我都係咁諗既，有工番同會長用
所以廢事求其買，事先上黎請教下大家

Musicman

第一支結他用過sterling,認真唔差

但係香港通X買到既musicman都係特別差 同一個model佢地都係專揀蟹貨
我去日本試同係香港試感覺係完全唔同

係咪買左子公司咋

講緊成皮幾野果d bongo同stingray

平平地玩下真係覺得岩先買貴

S乖也

Marcus miller 都變化少？ active passive j bass p bass tone 乜都有齊喎

Bass我唔熟，P bass tone係點？
我去過通利試jazz bass,手感幾好
等下二手區有無人放好野

P bass 厚聲底d，粒粒感重d，punk, hard rock個d就通常用P bass

Marcus miller v7我有支白頸，overall幾易按，佢個pick up好好聲，缺點係條頸好滑，有d過滑我用唔慣，同埋得20定21格未必夠你用。建議你可以買支試下先，唔岩平$500放出去都有人要

我見d人話Marcus miller個tone都廣都幾全能
格數應該都夠用掛，結他我都未彈到咁高

Youtube有好多人試哂每種聲
見d人舞支野好多都玩到

睇緊V7 Ash同v7 alder

巴打係邊隻款白頸？最貴果隻？

新手就求其買支平 用到壞換貴

我都諗緊起2手區收支平野定比多少少咋
話就話客串下bass但其實都應該都長期要彈

新手squier ibanez夠玩，新手買貴練習作用不大，但無疑貴既手感會好好多

都岩既，tone在你手

Ash 正常個隻

最緊要唔好痴fret，tone個d effects同amp幫到好多

巴打你支marcus miller v7係邊度買？我想係官網訂但佢唔送香港 另外想問下ash同alder既聲有咩分別

最後我買左支二千零蚊既

我見2手區有個人長期放

全新thomann 有

lihkg有二手區？

感謝

Fb樂器二手區

我都係thomann買，thomann平d但無送袋

用緊hofner violin bass路過
初頭都係貪佢平 輕 shortscale 靚
不過用耐就覺啲聲唔夠full 虧虧地
同埋玩既style都幾limited, slap果啲都唔洗諗
雖然彈起上黎係舒服

依加想買過支p bass

利申 玩alternative indie rock多

幾錢？

睇中邊支P?

3k3好似已經有

千祈唔好thunderbird,
完全over price

咁平！？ash?

我買左另一支lu,一隻叫sx既牌子

ash 3k4 記錯

3k幾買到好抵屌，買個食雞雞地最多咪幾舊

係幾抵屌 聲幾靚 係造工差少少

買v7記得買多pack線，原裝個隻麻麻地

其實買線有冇話邊隻好啲
或者巴打可唔可以講下你用緊咩先同埋個用後感

有支sterling ray34想放
有無巴打接

新手如果想學彈metal
有乜推薦?
仲有邊到有得試esp?

我打算放支thunderbird喎

我去thomann睇v7加寄黎香港要468.49歐羅 巴打係咪自己搵集運？

新手想玩 progressive 有無好介紹
都係想4千內 唔介意二手

10000以下冇咩大分別
買二手啦

好掛住你手bass

亞洲除咗你之外
仲有邊位可以彈得咁厲害?

當亀田死架

嘩 原來仲有人推緊
無入黎一排都無留意

通街無？

Killer bass

Epiphone?點解想放

想買第支

用緊fender p bass留名

ibanez atk係列巴打覺得掂唔掂